楊潤雄同我入一入嚟

小弟隨隨便便寫左個同意既答案已經夠屌返你轉頭你

正文:回應楊潤雄只需用歷史科正常答題方法就可以了-一位2018年歷史科考生

本人相當同意1900-45年間，日本為中國帶來的利多於弊的說法，以下將就資料C及資料D，並就我所知進行解釋。

首先，資料C能夠反映日本為中國提供實現現代化的培養人才。資料C中清國人范源指出當時清國急需改革，急需法政人才，但他以‘極少’形容留學生中修讀法政學科之數目，更指出培養一名法政人才需時 ‘六七年以上’，故希望日本法政大學能夠提供速成班為中國快速培養法政人才，而資料C中指出 ‘小村外務大臣贊成’，象徵日本政府願意為中國政治改革提供協助，而資料開首亦已指出向 ‘貴國派遣諸生，多習武備、教育’一句可見日本早已協助中國培養了很多教育、軍事之人才，協助中國建立推行教育及軍事現代化的推動力。因此，資料C中可見日本為中國培養多方面的人才，為中國實現現代化埋下了種子，因此我相當同意這個說法。

其次，資料D能夠反映日本對中國現代化之經濟援助。雖然資料D中指出 ‘以大治鐵礦抵押’ 無疑是將中國的財產交予日本，長遠有損國家經濟發展，以及由三井洋行自行決定手續費及收取七厘利息，對中國財政造成負面影響。然而，資料D中指出 ‘諸民亟望我軍之到來’可見革命得到民眾支持，惜未能早日進行北伐，故需向日 ‘籌措資金’，應付 ‘不得不以戰爭解決’的局面，完成革命，而日本亦樂意作出借貸予袁世凱進行革命事業，另將大治鐵礦抵押予日本亦可進行開發事業，促進中國經濟進一步發展，故此我同意這個說法。

另外，就我所知，日本在1900至1945年對中國帶來的利是多於弊，以下將從政治、經濟、社會及軍事進行解釋。

政治方面，雖然日本先後於1915年袁世凱及1917年段祺瑞作出勾結，用二十一條奪走中國山東的主權，其後於1931年發動九一八事變建立偽滿政權及1940年與汪精衛勾結建立偽國民政府，奪取中國半壁江山，令民國政府無法由完整過渡軍政、訓政、憲政三階段，阻妨礙中國實行政治現代化。然而，沒有日本的中立，辛亥革命或許無法成功。日本於孫中山流亡日本時沒有加以迫害，同盟會也是於日本成立，這才讓1911年的武昌起義埋下伏線，可見日本在政治上的取態保護革命黨人的性命，也保護了中國政治現代化的種子。日本也是中國政治現代化的啟蒙老師，中國於1911年立憲前曾多次前往日本考察明治維新的成果，也造就一群立憲派人士例如康有為，從而為中國政治現代化提供動力。另外，於1917年段祺瑞與日勾結下參加了第一次世界大戰並成為戰勝國，時任中國外交官顧維均也藉山東問題向世界表示中國在外交上的強硬，從而令中國在外交地位得到提升。而抗日戰爭的打響，內政方面令國共兩黨必須合作抗日，暫時終結了國民黨不民主的清黨行動，共產黨得以於1944年提出聯合政府宣言加強中國民主教育，促進中國政治進一步現代化。甚者，藉著抗日戰爭的勝利，中國收回所有殖民地及租界，得以光復中華大地，中國更在1942年簽署聯合國宣言時得到世界五強之一的地位，後抗日戰爭時代的中國地位與國力大大提升。由此可見，政治方面雖然日本為中國帶來不少屈辱及損失，但是沒有日本自身的明治維新及對革命先烈的不作為，中國一定無法開啟及抓緊種種機會，於1945年躍升為世界強國，因此我同意這個說法。

另外，經濟方面，雖然日本在1931年至1945年侵華戰爭期間屠殺大量中國軍民，令中國損失很多勞動人口，又在多個會戰例如武漢會戰中毀毀工業重鎮武漢，又以三光政策摧毀多個城市及農村，令中國蒙受重大經濟損失。然而，早在1919年的山東問題上，因揭發段祺瑞與日勾結導致損失山東權益，全國上下發起五四運動，其中一環是罷買日貨，支持國貨，令中國工業現代化加速本地化，亦印證了日資在華投資下協助中國在1919年前的經濟現代化也有一定付出。甚者，因日本發起侵華戰爭，令中國在與列強間的戰爭賠款問題一筆勾銷，減輕中國負責的壓力，同時因抗日戰爭勝利令中國收回各列強的大部份租界及殖民地例如前日治台灣，即同時取回大量天然資源、人口及列強遺下的現代化建設和科技，為中國經濟復興提供大量捷徑，可見一場日本牽起的外交鬧劇及一場慘絕人寰的戰爭令中國在浴火中得到重生，因此我相當同意這個說法。

社會方面，很多現代化的事件都是以日本作為引信所引發的。先在1919年，因日本與段祺瑞勾結出賣山東之事曝光，舉國上下參與五四運動，德先生及賽先生的民主與科學精神散播民間，白話文運動及女性主義一併獲得推廣，促進社會思想現代化。同時，民間開始討論不同救國方案，引入自由主義、馬克思主義等，其中馬克思主義者陳獨秀、李大釗成立中國共產黨，為日後聯俄容共為基礎的北伐埋下伏線。1931年至1945年侵華期間，因戰爭破壞學校、屠殺大量軍民，導致教育現代化出現停滯，並損失大量量各方人才，青年及兒童面臨失學危機。但是，因日本侵華的緣故令社會各界團結反日，中斷了國共內戰，修補社會撕裂；戰爭期間因男性需要到戰場前線，後方由女性充當生產員，女性地位得到實質提升，由此可見，日本帶來破壞的同時，也帶來社會必須進步的理由，加速及完善中國社會現代化，因此我相當同意這個說法。

軍事方面，1931至1945日本侵華其間，雖然殺死大量中國軍人及毀壞多間兵工廠，但同時也實現了中國軍事之現代化。因應對日本侵華的緣故，中國於1930年代引入大量德製裝備及編成具德國軍事模式的德械師，同時1941年美國加入戰局後得到大量美式製備及軍機，在戰場上虜獲日本裝備研究，因此中國得到大量軍事現代化技術，加速並完善中國軍事現代化，並透過實際戰爭訓練中國軍人及吸收軍事經驗，將中國軍隊練成一隊強大軍隊，提高中國的軍事實力，最後成為戰勝國反超日本，故此我相當同意這個說法。

總括而言，日本雖然在1900至1945年間在政治、經濟和軍事都對中國帶來不少損失及破壞，但破壞中為中國帶來很多機遇，這些機遇也是因日本在二十世紀早期為中國提供不少現代化援助，這些援助為中國在日本的破壞中抓緊了成功的機遇，最終1945年反超日本成為世界強國，因此我相當同意1900-45年間，日本為中國帶來的利多於弊的說法。

依單野上左國際新聞啦
Task1 Task2 Task3 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

tldr

楊潤雄入嚟未